證監會前CEO韋奕禮：中國經濟增長屬虛構

證監會前行政總裁韋奕禮（Martin Wheatley）接受外電訪問時稱，中國近年經濟增長數據是「虛構（fiction）」，中國政府僅在控制減速，認為投資者有很多原因避開A股。

韋奕禮形容，A股投資者只能從中國經濟增長獲得微利，因為內地企業管治水平低落，公司管理層主要是為一己利益而行事。他直言，他不會投資內地股票，因當中有太多限制。

中國國家統計局公布，第三季GDP增長按年放緩至6.5%，為近十年新低。韋奕禮就質疑，有14個主要地區公布各自經濟增長數據，但這些地區經濟增長都高於平均。

另外，他也指中美貿易戰影響投資氣氛，而且中國勞動力低成本優勢不斷下降，勞工需求推升珠三角生產成本，大型製造商正轉向印尼、菲律賓、孟加拉等地去維持低廉員工成本。

韋奕禮續指，中國10年前推出的救市措施，一如其他地區，低廉和易獲取的資金流向基建、地產和股市，令資產價格向好，但這最終都會終結。

韋奕禮於2006年至10年出任證監會行政總裁，其後出掌英國金融服務管理局（FCA），至2016年初離任。

咁老實

無官一身輕

香港D垃圾股